\clearpage
{\centering \section*{Epistola B. Pauli Apostoli ad Philemonem}}\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Ad Philemonem}
\fancyhead[C]{\textsc{ad Philemonem}}

\noindent Paulus vinctus Christi Jesu, et Timotheus frater, Philemoni dilecto, et adjutori nostro,
${}^{2}$~et Appi\ae\ sorori carissim\ae , et Archippo commilitoni nostro, et ecclesi\ae , qu\ae\ in domo tua est.
${}^{3}$~Gratia vobis, et pax a Deo Patre nostro, et Domino Jesu Christo.


${}^{4}$~Gratias ago Deo meo, semper memoriam tui faciens in orationibus meis,
${}^{5}$~audiens caritatem tuam, et fidem, quam habes in Domino Jesu, et in omnes sanctos~:
${}^{6}$~ut communicatio fidei tu\ae\ evidens fiat in agnitione omnis operis boni, quod est in vobis in Christo Jesu.
${}^{7}$~Gaudium enim magnum habui, et consolationem in caritate tua~: quia viscera sanctorum requieverunt per te, frater.


${}^{8}$~Propter quod multam fiduciam habens in Christo Jesu imperandi tibi quod ad rem pertinet~:
${}^{9}$~propter caritatem magis obsecro, cum sis talis, ut Paulus senex, nunc autem et vinctus Jesu Christi~:
${}^{10}$~obsecro te pro meo filio, quem genui in vinculis, Onesimo,
${}^{11}$~qui tibi aliquando inutilis fuit, nunc autem et mihi et tibi utilis,
${}^{12}$~quem remisi tibi. Tu autem illum, ut mea viscera, suscipe~:
${}^{13}$~quem ego volueram mecum detinere, ut pro te mihi ministraret in vinculis Evangelii~:
${}^{14}$~sine consilio autem tuo nihil volui facere, uti ne velut ex necessitate bonum tuum esset, sed voluntarium.
${}^{15}$~Forsitan enim ideo discessit ad horam a te, ut \ae ternum illum reciperes~:
${}^{16}$~jam non ut servum, sed pro servo carissimum fratrem, maxime mihi~: quanto autem magis tibi et in carne, et in Domino~?
${}^{17}$~Si ergo habes me socium, suscipe illum sicut me~:
${}^{18}$~si autem aliquid nocuit tibi, aut debet, hoc mihi imputa.
${}^{19}$~Ego Paulus scripsi mea manu~: ego reddam, ut non dicam tibi, quod et teipsum mihi debes~:
${}^{20}$~ita, frater. Ego te fruar in Domino~: refice viscera mea in Domino.
${}^{21}$~Confidens in obedientia tua scripsi tibi~: sciens quoniam et super id, quod dico, facies.


${}^{22}$~Simul autem et para mihi hospitium~: nam spero per orationes vestras donari me vobis.
${}^{23}$~Salutat te Epaphras concaptivus meus in Christo Jesu,
${}^{24}$~Marcus, Aristarchus, Demas, et Lucas, adjutores mei.
${}^{25}$~Gratia Domini nostri Jesu Christi cum spiritu vestro. Amen.
